\begin{acknowledgements}
\par
Puji syukur kami panjatkan kehadirat Tuhan Yang Maha Esa karena dengan rahmat, karunia, serta taufik dan hidayah-Nya kami dapat menyelesaikan laporan project 1 yang berjudul Analisis  Sistem Registrasi Pada Aplikasi Online Ticketing CGV-blitz Menggunakan Metode \textit{data flow diagram} (DFD) dengan baik meskipun banyak kekurangan didalamnya. Kami juga ingin menyampaikan ucapan terima kasih kepada
\begin{enumerate}

\item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku Pembimbing \\ dalam penyusunan Laporan Proyek I ini;
\item Roni Andarsyah, ST., M.Kom. selaku Penguji dalam pengujian hasil Laporan Proyek I ini;
\item	Rd. Nuraini, S.F., S.S., M.Hum. selaku Koordinator Proyek I Tahun Akademik 2018/2019;
\item	M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019;

\end{enumerate}
\par 
 Kami berharap Laporan Proyek 1 ini dapat berguna dalam rangka menambah wawasan serta pengetahuan kita. Kami juga menyadari sepenuhnya bahwa di dalam Laporan ini terdapat kekurangan dan jauh dari kata sempurna. Oleh sebab itu, kami berharap adanya kritik, saran dan usulan demi perbaikan Laporan yang telah kami buat di masa yang akan datang, mengingat tidak ada sesuatu yang sempurna tanpa adanya saran yang membangun. Semoga Laporan ini dapat dipahami bagi siapun yang membacanya. Sekiranya Laporan yang telah disusun ini dapat berguna bagi kami maupun orang yang membacanya. Sebelumnya kami mohon maaf apabila terdapat kesalahan kata-kata yang kurang berkenan dan kami memohon kritik dan saran yang membangun demi perbaikan di masa depan.


\begin{raggedleft}

Bandung, 8 Agustus 2019

Penulis

\end{raggedleft}


\end{acknowledgements}