\chapter*{Implentasi dan Penggunaan di Perusahaan Dunia}

\par
Penerapan dan penggunaan bahasa pemrograman python tercatat telah digunakan oleh beberapa platform terkenal seperti :

\begin{enumerate}
\item Google adalah perusahaan besar yang menggunakan banyak kode Python di dalam mesin pencarinya. Dan mesin pencari google adalah yang paling terkenal di dunia.
\item Youtube, situs video terbesar dan terpopuler di dunia, sebagian besar kodenya ditulis dalam bahasa Python.
\item Facebook, media sosial terbesar di dunia, menggunakan Tornado, sebuah framework Python untuk menampilkan timeline.
\item Instagram, siapa yang tidak kenal. Instagram menggunakan Django, framework python sebagai mesin pengolah sisi server dari aplikasinya.
\item Pinterest, banyak menggunakan python untuk membangun aplikasinya.
\item Dropbox, barangkali Anda adalah salah seorang pengguna layanan ini. Dropbox menggunakan python baik di sisi server maupun di sisi pengguna layanannya.
\item Quora, salah satu situs tanya jawab terbesar di dunia, dibangun menggunakan Python.
\item NASA, badan antariksa Amerika ini menggunakan Python untuk bidang sainsnya.
\item NSA, badan mata – mata Amerika banyak menggunakan Python untuk analisa kriptografi dan intelijen.
\item Blender, Maya, software pembuat animasi 3D terkenal, menggunakan Python sebagai salah satu bahasa skrip pemrogramannya.
\item Raspberry Pi, komputer mini yang banyak digunakan sebagai mikrokontroller, menggunakan Python sebagai bahasa utamanya.
\item ESRI, produsen terkenal pembuat software pemetaan GIS banyak menggunakan Python di produknya.

\end{enumerate}