\chapter{Mengenal Python dan Anaconda}
Tujuan pembelajaran pada pertemuan pertama antara lain:
\begin{enumerate}
\item
Mengerti sejarah python, perkembangan dan penggunaan python di perusahaan
\item
Memahami tahapan instalasi python dan anaconda
\item
Memahami cara penggunaan spyder
\end{enumerate}
Tugas dengan cara dikumpulkan dengan pull request ke github dengan menggunakan format latex pada repo yang dibuat oleh asisten IRC.

\section{Teori}
Praktek teori penunjang yang dikerjakan :
\begin{enumerate}
\item
Buat Resume Sejarah Python, perbedaan python 2 dan 3, dengan bahasa yang mudah dipahami dan dimengerti. Buatan sendiri bebas plagiat(10)
\item
Buat Resume Implementasi dan penggunaan Python di perusahaan dunia, bahasa yang mudah dipahami(10)
\end{enumerate}

\section{Instalasi}
Melakukan instalasi python dan anaconda versi 3 serta uji coba spyder. Dengan menggunakan bahasa yang mudah dimengerti dan bebas plagiat. 
Dan wajib skrinsut dari komputer sendiri.
\begin{enumerate}
\item
Instalasi python 3 (5)
\item
instalasi pip(5)
\item
cara setting environment (5)
\item
mencoba entrepreter/cli melakui terminal atau cmd windows(5)
\item 
Menjalankan dan mengupdate anaconda dan spyder(5)
\item
Cara menjalankan Script hello word di spyder(5)
\item
Cara menjalankan Script otomatis login aplikasi akademik dengan library selenium dan inputan user(5)
\item
Cara pemakaian variable explorer di spyder(5)
\end{enumerate}


\section{Identasi}
Membuat file main.py dan mengisinya dengan script contoh python penggunaan selenium(minimal 20 baris) yang melibatkan inputan user, kemudian mencoba untuk mengatasi error identasi.
\begin{enumerate}
	\item
Penjelasan Identasi (10)
	\item
jenis jenis error identasi yang didapat(10)
\item
cara membaca error(10)
\item 
cara menangani errornya(10)
\end{enumerate}

\section{Presentasi Tugas}
Pada pertemuan ini, diadakan tiga penilaiain yaitu penilaian untuk tugas mingguan dengan nilai maksimal 100. Kemudian dalam satu minggu kedepan maksimal sebelum waktu mata kuliah. Ada presentasi kematerian dengan nilai presentasi yang terpisah masing-masing 100. Dan nilai terpisah untuk tutorial dari jawaban tugas di YouTube.Jadi ada tiga komponen penilaiain pada pertemuan ini yaitu :
\begin{enumerate}
	\item tugas minggu hari ini dan besok (maks 100). pada chapter ini
	\item presentasi csv (maks 100). Mempraktekkan kode python dan menjelaskan cara kerjanya.
	\item pembuatan video tutorial youtube tentang tutorial dari jawaban tugas.(nilai maks 100)
\end{enumerate}
Waktu presentasi pada jam kerja di IRC. Kriteria penilaian presentasi sangat sederhana, presenter akan ditanyai 20(10 pertanyaan program, 10 pertanyaan teori) pertanyaan tentang pemahamannya menggunakan python dan program agan dibuat error hingga presenter bisa menyelesaikan errornya. jika presenter tidak bisa menjawab satu pertanyaan asisten maka nilai nol. Jika semua pertanyaan bisa dijawab maka nilai 100. Presentasi bisa diulang apabila gagal, sampai bisa mendapatkan nilai 100 dalam waktu satu minggu kedepan.

